Les rôles WAI-ARIA `log`, `status` et `alert` ont implicitement une valeur d’attribut WAI-ARIA `aria-live` et `aria-atomic`. On pourra donc considérer (conformément à la spécification WAI-ARIA 1.1) que :

* Un attribut WAI-ARIA `aria-live="polite"` associé à un message de statut peut valoir pour un rôle WAI-ARIA `log`.
* Un attribut WAI-ARIA `aria-live="polite"` et un attribut `aria-atomic="true"` associés à un message de statut peuvent valoir pour un rôle WAI-ARIA `status`.
* Un attribut `aria-live="assertive"` et un attribut `aria-atomic="true"` associés à un message de statut peuvent valoir pour un rôle WAI-ARIA `alert`.

C’est sous réserve que la nature du message de statut satisfasse bien à la correspondance implicitement établie. Dans le cas d’un message de statut indiquant la progression d’un processus et matérialisé graphiquement par une barre de progression, un rôle WAI-ARIA `progressbar` explicite est nécessaire.